<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Linux on Prokhor Krylov</title>
        <link>http://proshik.ru/tags/linux/</link>
        <description>Recent content in Linux on Prokhor Krylov</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
        
        <atom:link href="http://proshik.ru/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        
        <item>
            <title>Установка Samba в Ubuntu для доступа из macOS</title>
            <link>http://proshik.ru/post/2016-03-17-samba-for-macos/</link>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>http://proshik.ru/post/2016-03-17-samba-for-macos/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Samba&lt;/em&gt; — пакет программ, которые позволяют обращаться к сетевым дискам и принтерам на различных операционных системах по протоколу SMB/CIFS.
Имеет клиентскую и серверную части. Является свободным программным обеспечением, выпущена под лицензией GPL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samba работает на большинстве Unix-подобных систем, таких как GNU/Linux, POSIX-совместимых Solaris и Mac OS X Server, на различных вариантах BSD,
в OS/2, Windows. Samba включена практически во все дистрибутивы GNU/Linux, в том числе, конечно, и в Ubuntu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>Linux commands</title>
            <link>http://proshik.ru/post/2015-07-08-linux-commands/</link>
            <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>http://proshik.ru/post/2015-07-08-linux-commands/</guid>
            <description>&lt;p&gt;Перечень некоторых полезных команд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
        <item>
            <title>After Ubuntu installation</title>
            <link>http://proshik.ru/post/2015-04-12-after-ubuntu-install/</link>
            <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
            
            <guid>http://proshik.ru/post/2015-04-12-after-ubuntu-install/</guid>
            <description>&lt;p&gt;В очередной раз вернувшись на малую родину, с уверенностью, что будет мало свободного времени, а
проверить почту, почитать новости мне хватит и планшета, естественно оказался не прав.
Решил, что форточка под номером 7, соверешнно не то, взял лишний жесткий и поставил на него
Ubuntu. Только вот оказалось я ежедневно пользуюсь таким большим количеством программ,
что пришлось вспоминать как же все это устанавливать. Я вообще удивляюсь, как люди запоминают
название всех этих зависимостей и команд linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому вот памятка, что надо поставить после наката дистрибутива, для себя и людей, кому это может быть полезно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>